# Projet POO 3A 2017
Le projet a pour but de créer une librairie pour historiser des évènements et pour tester du code, dans le cadre d'une application de gestion de compte
bancaire. Ainsi, l'utilisateur effectuera ses transactions normalement, et l'intérêt sera de garder une trace de tout ce qu'il fait et de tester 
l'efficacité de notre code.

## Membres du projet
- MANORANJITHAN Ashanth
- PAPAIL Gwendal
- PATEL Safwaane


## Compilation
Le fichier compile.sh lancera la compilation de tous les fichiers .java des différents projets.  
Le fichier test.sh lancera les tests du projet banking.  
Le fichier launch_banking.sh lancera l'application banking.

## Présentation des différentes parties

### Banking
Le Banking constitue l'application de gestion de compte bancaire. Ainsi, via le terminal, on peut afficher les opérations disponibles, créer un compte,
faire un dépôt ou un retrait d'argent, etc.  
Le client a la possibilité de :  
-faire un dépôt  
-faire un retrait  
-demander un crédit  
-lister ses crédits  
-faire un virement depuis un compte vers un autre  

Une erreur est retournée si :  
-lors d'un dépôt le montant saisi est négatif  
-lors d'un retrait, la somme demandée est supérieure à celle disponible sur le compte  
-les 4 critères pour un crédit ne sont pas respectés : taux <1%, client de plus de 70 ans à la fin du crédit, montant négatif, plus de 2 crédits déjà en cours  
-lors d'un virement, la somme à transférer doit être supérieure à celle disponible sur le compte  




### Logger
Le Logger recense l'intégralité des évènements du Banking dans un fichier texte.  
De plus, il affiche les informations liées au programme banking en les classant par types :
des informations destinées à guider l'utilisateur, celles faisant intervenir les données qu'il a rentré ou les erreurs rencontrées.


### Librairie de Tests
Le fichier Runtest va afficher dans la console des informations sur l'efficacité du programme, telles que le statut, la durée d'exécution,
le pourcentage de réussite, etc.  
Les tests vont aussi vérifier que le programme banking ne présente pas d'erreur de structure, notamment par rapport aux classes et aux instances.
Enfin, il se chargera de vérifier le bon déroulement d'un dépôt ou d'un retrait d'argent.


